睇咗利物浦訪港 高普記者會 港媒真係冇個掂

睇咗利物浦訪港個高普記者會
港媒英文真係冇個掂，
仲要問埋啲無聊嘢！

香港電台
1. When do expect Liverpool to get the title of Premier League?
2. You have made some comments about the some transfers of Chinese Super League, can you develop more?
3. How do you think about the development of Chinese Super League?

中超Comments 嗰度，高普完全唔知佢問乜！
問返佢"What comments have I made?"
原來係講Oscar 單轉會！

一係就How do you see，一係就What do you think about
你兩個撈埋一齊
How do you think? 你點諗嘢？

蘋果
Hi Klopp,
1. You changed the glasses during the summer, is any other players broke your glass again?
2. Why don't you have any social media account?

你想點呀，想Casual 就Hi Jurgen，想嚴肅就Good morning, Mr. Klopp啦！
想用過去式又講返個 is，glasses 又漏es！
高普即刻笑柒你！
係Did any other players break your glasses again 呀！

有線
Just want to, how do you see the cost of player becoming higher and higher these years with the cost of the players? How do you see this phenomenon? Will it affect your transfer plan? Like "Kai Walker" is fifth thousand something in pound, is a quite expensive player. Will it, how do you see this phenomenon?

係咁自我重覆！
cost of the players, cost of the players,
how do you see this phenomenon, how do you see this phenomenon

Kyle Walker L音完全唔見咗！你就Kai！

五千萬鎊直譯"fifth thousand something in pound"
WTF?
Fifth 定 five 呀？係five thoudsand 喎大佬！
"萬"譯唔到變咗Something？
Fifty Million Pound呀！

前面港台已經問咗Oscar 高價轉會，你又問返同類問題做乜？

明報
1. After the previous game, you said Salah is like not really don't know how Liverpool defend or how the team work yet, what do you expect from him in HK in these 2 games?

2. You are bringing Danny Ward to HK, the goalkeeper, the young goalkeeper, is he staying in Liverpool for the next season and not like not going on loan to another team is he com enough.

又is 又don't，你又想點？
一係就Salah doesn't know how Liverpool defend.
或者Salah is not aware of how Liverpool defend.

你係咪以為高普會突然唔記得咗Danny Ward 呀？
OK 你想突顯佢後生，你講
You are bringing Danny Ward to HK, who is still a young goalkeeper.
咪得囉！
仲有，德國男模Karius 同Ward 同年同月同日生㗎！
咁邊個後生啲呀？你做好功課未呀小姐？

成個記者會，得個渣打高層一個香港人講到完整英文！
算！唔同你講英文，講做記者！

你哋係訪問緊一個頂級足球教練，
可能係你體育記者生涯最大嘅一個訪問，
你哋有好多問題可以問，問埋啲膠嘢？
蘋果上次問Emma Watson
"Do you owe Emma Stone a drink?"
已經出曬醜，柒出國際喇！
我知港媒要輕鬆搞笑，可唔可平衡返搞笑同認真？
你哋認真啲喥問題，寫好啲稿得唔得？
比返啲記者應有水平出嚟可以嘛？

足球戰術，轉會新聞，你唔問都會大把人問，嗰啲交返比外媒啦
試下問啲外媒唔會問嘅嘢，問啲關於香港嘅嘢得唔得？

我會試下問佢

1. 香港作為細城巿，面對中超崛起，香港足球應該點發展落去？
你係多仔嗰時，用好少錢就打底拜仁，資源少嘅時候，對球會最重要係乜？香港點先可以同中超鬥呢？

2. 問下佢知唔知香港嘅陳婉婷係全世界第一個女教練贏男子聯賽，
但係佢今年佢聯賽、亞冠都失利，你執教緬恩思同多仔都面對過好多高低起跌，你會有咩建議比佢呢？

3. 利記咁多年嚟，從來都未有過一位亞洲球員，
你之前同香川合作過喎，你點睇亞洲球員？
利記幾時有會第一個亞洲球員？

我知我啲問題都唔係高水準，
各位巴絲，
如果比你訪問高普，你會問咩？

樓豬幾有心，十卜

樓主唔係以前高登個李逍遙呀？

打咁大篇野

唔係，係迷你嗰個，舊登嗰個唔係我

lm學英文

樓主做記者啦

推 比各大垃圾記者睇

樓主 英文plz

正post

樓主睇黎講中文都唔會錯grandma

先唔講英文
點解香港記者問埋唔關英超問題

想搞笑我會問佢羸左英超亞洲杯既通常黎緊果季成績都係唔好 你有冇信心鸁出

再唔係問佢左閘個缺點仲未解決，黎緊會三線出戰，你有咩方法改善

講得好岩
問埋d垃圾問題
都唔知係咪體育記者

高汁

但係會錯grandpa

有個問幾時贏英超 笑死我

成個香港新聞業
正如老江所講
too simple sometimes naive

樓豬問既問題好高汁

唔多睇波都入黎留言+正評

皮已正

係咪記者太低人工，有料嘅全部都轉哂行

有料嘅去哂做公關啦

而家香港班記者咪淨係識上網抄下其他文當自己寫，source又唔撚check清楚唔知頭唔知路就登出街，嘥鳩氣

屌晒上面鬧記者既人

上一代班廢老死都唔肯退
新仔點做啊？
新仔有知識既邊有機會做呢的位啊

但未講香港體記圍威喂人工低

正評，樓主提出既第三條問題我覺得幾值得問
而事實上好多記者去訪問之前未必有prep過，同埋無經驗

高質

香港記者質素

其實香港重有幾多正職體育記者,唔洗做埋其他組個D?

體育台難得高質post

第一 三條問題幾好
第二條...
應該好老尷

講得好

正皮咗

klopp 心諗：陳婉婷？ 冇人識你wor

1. 香港作為細城巿，面對中超崛起，香港足球應該點發展落去？
你係多仔嗰時，用好少錢就打底拜仁，資源少嘅時候，對球會最重要係乜？香港點先可以同中超鬥呢？

As a small city, how can Hong Kong Football remain competitive in Asia? Given the rise of the Chinese Super League, what can we do when we can't compete with them financially? We know that you've achieved amazing results with Dortmund against Bayern under a relatively small budget, what is the key of beating the heavy weights when you have little resources?

2. 問下佢知唔知香港嘅陳婉婷係全世界第一個女教練贏男子聯賽，
但係佢今年佢聯賽、亞冠都失利，你執教緬恩思同多仔都面對過好多高低起跌，你會有咩建議比佢呢？

Do you know Hong Kong has the the World's first woman football coach to win a top-flight men's league? Her name is Chan Yuen Ting and she is coaching Eastern FC, but this year she didn't do well in the HK Premier League and had lots of upsets in the Asian Champions League, including a 7-nil defeat by Phil Scolari's Guangzhou. We know that you have been through lots of ups and downs throughout the years of Mainz and Dortmund, what advice would you give to her?

3. 利記咁多年嚟，從來都未有過一位亞洲球員，
你之前同香川合作過喎，你點睇亞洲球員？
利記幾時有會第一個亞洲球員？

We know this year is the 125th anniversary of Liverpool, but throughout all these years, there's never been any Asian player in Liverpool entire history. We've seen Asian players doing well in the Premier League, Park with Man United, Son with Spurs. And you yourself have worked with Kagawa before, what are your views on Asian players? When do you think Liverpool will have the first Asian player for the first team? Will it be under your tenure?

唔計英唔英文，其實香港係好少體育記者，因為喺香港係冇得主修

垃圾部門
有心做就冇人賞識

我都估會咁，但係香港足球近年最威水真係得牛丸

想問啲同香港有關嘅仲有咩？

所以呢d記者會應該由官方搞你問我答用live
咁記者都廢鳩事請 影兩張相咪算
網友問得仲好過d so call專業既記者

你講得啱，所以真係好欣賞「體路」嗰班人！

中學presentation都會練好先講啦宜家訪問緊一個世界級既教練，都唔做好準備，唔一早背到滾瓜爛熟呢啲係記者既基本責任掛？

高質，支持！

唔係話撐記得
當然你可以屌佢地英文廢
但口講問題你咁樣捉grammar法其實冇咩意思

垃撚圾記者

再者依家記者人工係萬二三蚊人工
你expect呢班人英文可以有咩水平

仆街，低處未見低！

HK01獨家訪問: This morning when you see the supporters out from the airport, how you describe the scenario you see?

高普黑人問號咗

Klopp: Errrrr.... When we came??? and saw the people when we came out the airport or???

其實又岩

挑剔記者d英文？
佢地連中文都未識
寫篇文筆好少少既中文報導都唔得啦

樓主好有心

啲記者問埋啲問題好垃圾
文法又錯L晒 好似無讀過英文咁..

咪係，有咁好英文咁好仲打份牛工咩

文筆好少少仲使做呢d萬二三蚊工咩

事撚但啦 你估高普英文好叻咩

Agger

英文好唔好，文法有冇錯呢啲，唔係最緊要，唔好柒到聽唔明就得
俾返啲心機諗吓啲真係有深度嘅問題好唔好？

啫係話晒高普都係出名嘅教練，一定好有採訪嘅價值
唔該啲人唔好問on9問題

正皮

讀書叻班人點會做記者

樓主英文

錯重點好似係Emma Stone俾人問，唔係妙麗喎

問眼鏡個個真係無鳩聊
想搞笑都笑唔出

波台少有高汁po

每次見到依啲畫面都會覺得好羞家

今時今日垃圾先做記者

證明中學未畢業都做到記者

笑撚死

班記者講足球剩係吹噓港隊有幾勁
關於外國足球的就係咁抽水，搞gag
要睇輕鬆抽水果啲，我睇返波台同外國唔好？

做慣香港人口味係咁 上次奧斯卡搞到人地黑晒面先勁

d記者睇得垃圾足球快報多

全部雨果小子啲fd黎

做得記者仲要係體育

你期望佢有幾勁⁇
入得傳理大部份都係垃圾黎架啦

香港得娛記

正評
Asian player果條根本一定要問亦唔係咁難諗到
班記者垃圾到

娛記出去大場面都係問埋啲垃圾問題

其實算好啦，比着其他香港記者，

[東張西望記者]
1. 你成日忙於教波，對於同老婆、家人相處有咩心得？會唔會擔心有家庭問題？
2. 你對仔女既（伴侶選擇/教育方式）會提供什麼意見？
3. (你個仔因傷被迫提早退役/利物浦今年攞唔到英超），你有d 咩感受？

失禮死人篇

無問幾時再生仔算係咁

推

全世界體育記者大部份都廢架啦，太陽報果堆又好過香港好多咩

如果有英超可能就唔同講法

is any 果句真係柒到
等同 i is eating apple.

而家香港地有幾多人識講英文

其實係識, 不過程度低姐

重點係. 佢有無尊重自己既身份同份工.
有既一定唔會有D咁既野比人笑.
問得好仲可能有機會比人留意到.
機會係比有準備既人.

grammar就算啦
但有d問題真係唔知佢問緊咩

呢個真
有料就做醫生律師工程師
無料做記者

全世界都係咁

而家做記者果堆中英文都好恐怖
成班到底咩院校出黎

高質post

文法錯都係小事 高普母語都唔係英文
但d問題on9先係問題

佢地grammer差到高普直情聽唔明

咁作文起稿其實一定要95%以上啱grammar嘅
但你英文始終唔係第一語言，講起上尼有d甩漏無可厚非la

我地都未必估得明

一陣晏晝一點又有賽前記招
香港記者朋友，請加油！
我再拋啲問題出嚟。

4. 對水晶宮好多嘢問啦，
上年高普爆粗"I can't forget the fucking lose against Crystal Palace"
之後再比賓迪基做低，
再加埋沙高握手，
好多話題！

5. 問下佢點睇香港網民叫佢"高daddy" 呢個花名？
我哋睇到你賽後次次都擁抱球員，
同佢哋打成一片，
你同球員相處係咪真係似父子關係？
（想搞笑輕鬆，咪即刻問"Can I get a hug too, 高daddy?"）

6. 高普話Wolfgang Frank 係佢嘅啟蒙老師，
我哋見到利記好著重教練培訓，
Pep Lijnders 由青訓一路升到上嚟，
謝拉特第一場 U18 就炒人七蛋
你覺得自己會唔會好似Frank 咁，帶起你嘅後軰？

7. 哈多升上英超喇喎，
你點睇下季有得同你個朋友華拿正面比試？
會唔會借啲球員幫下佢？
你收咗Ward 返嚟佢冇咗個正選龍門喎！

8. 你啱啱50 歲生日喇喎，
你會教多幾多年波？
會唔會嚟亞洲教波？
有冇諗幾時退休？
定係會返翻去電視台做足球評述？

(我突然記起高普未紅嗰時都有做電視，
佢見佢你啲記者咁嘅水準真係得啖笑！)

係喎，自

yennie: 你係利物浦就嚟教咗兩年啦喎，有咩想同屋企人講啊

問到咁樣不如問高普有無聽過利記潮文

英文都係Germanic language,德國佬算係歐洲大陸最易pick up到英文的人

鬼佬一般都唔理你granmar
仲要面對面咁問
不過你話內容on9就真係抵屌

中共媒體 香港01個訪問 OK 喎！

高普你好呀

今日食咗飯未？
你覺得呢兩日落雨天氣點呀？
幾時結婚生仔？ 生幾多個呢？

If you want a good life, don't buy Liverpool

咁做新聞都要有新聞價值先得既
我覺得d 記者肯參加個記者會已經比足面

同意 英文差但係表達到都接受到
但係d問題同人地死老母之後問人心情點一樣

樓主一個屌打哂班記者
問題高汁！

內容ON9先係重點
班記者拎去再培訓啦屌

錯少少就話姐,錯到咁都仲可以護短

問下D轉會野咪算 係都要講ON9野 諗野諗到咁偏

港台問咗亞洲球員嗰題
多謝你唔計教我咁重語氣話你，有大量！

高普話亞洲球員有好大潛力，日本聯賽好成功，當然仲有中超崛起。不過目前冇適合嘅球員。同香川合作係最好嘅經歷！

大家仲有咩想問高普

今次好多外媒，BBC，ESPN，Echo 好多大支嘢，轉會唔到我哋本地問啦！

BBC 又問：你可唔可以贏英超？

我屌你老母你尋日有冇聽書
尋日高普已經大叫"Come on!"
叫你咪撚問on9 嘢！

高普：英超規則寫我可比所有參賽贏英超嘅！

BBC: 你點解咁有信心贏英超？
高普：The rules!
今次直接講"I thought the BBC was suppose to be serious."

原來外媒都係柒，各位香港記者對唔住，我話錯你哋

Sorry，打錯曬
英超規則寫可以比所有參賽球隊贏英超嘅！

高汁post

真係好醜怪

BBC都咁on9嘅

唔係護短，而係個記者根本唔係grammar問題
係佢直頭唔撚識英文，九唔搭八都唔知佢問乜

都係果句
全世界有料果班人一係做醫生律師工程師
一係科學家
一係做生意

叫入到下大學最廢果班就讀傳理，出到黎做記者
你期望啲咩

其實外國D記者好多都問柒野啦
點只港媒,只係佢地連英文柒你先覺得特別柒姐

認真問應該問d咩先為之好問題有水準